涉教仔劫雀友 母被捕想自殺

2018年12月27日

涉教仔劫雀友 母被捕想自殺

【本報訊】扎鐵女工打麻雀輸錢後懷疑有人出千，竟涉教唆未成年的13歲兒子及兒子的多名朋友糾黨搶劫，劫去其中一名雀友8,000多元。女工被控兩項協助及教唆搶劫罪，昨被押解往東區法院提堂。據悉，女工被捕後想自殺。她申請保釋但被拒絕，還柙候訊。

丈夫長子無業 扎鐵養全家

女被告周愛秀（47歲，圖）蓄短髮及穿黑色風衣，打扮中性，在庭上回答明白控罪內容。據了解，被告十多年前從內地來港，丈夫和廿多歲長子均無業，由被告養全家。

被告暫毋須答辯，控方申請將案押後以待警方進一步調查，包括檢驗事主的腰包和手袋上的DNA及指模，再與涉嫌行劫者的DNA和指模比對。裁判官拒絕讓被告擔保，將她還柙至明年2月8日，轉往西九龍法院再訊。被告表明於1月3日向西九龍法院申請覆核擔保。

首項控罪指，被告本月16日在深水埗福華街91號的5樓梯間，協助及教唆4名分別姓鄒、姓莊、姓林及姓謝人士，搶劫事主陸澤菊8,000港元及500元人民幣現金。另一項控罪指，被告於本月17日在深水埗北河街富匯居地下外，協助及教唆林和謝，及3名不知名男子，搶劫事主何琼，何並無財物損失。

案件編號：ESCC3159/18
■記者伍嘉豪

上一則
上一則
么鳳大舅父命案 情婦提堂

下一則
下一則
光學讀取 新e-道8秒過關